［求解夢］夢見以前鍾意既女仔用血當唇膏

話說大學時期愛上左一個女仔，
當時唔知佢有男朋友就鍾意左佢，
鍾意左佢後知佢有拍拖都夾硬追個女仔，
結果搞到自己好唔開心，
傷心左好耐好耐

琴晚發夢係一架旅遊巴上面撞到佢，
佢見唔到我，我留意到個女仔有茶深紅色唇膏，
同平時唔化妝既佢好唔同，
我第一反應就是佢有拍拖，
個心不期然咁拿住拿住痛，
再偷聽佢同其他人講，
「我係為左我男朋友先化妝」，
個心更加拿住拿住

但我再仔細一睇，
原來佢個嘴唇流血，
所謂的唇膏原來都係血，
佢個嘴乾到裂左，但佢自己都無為意
仲話：「我同我男朋友拍左好多年拖」
之後我就醒左

我成日以為我可以放低以前的人和事，
其實只係更深地埋藏係心入面，
邊有真真正正放低過？

一切有為法，如夢幻泡影，如露亦如電，應作如是觀。

人生五十年,與天地相較長,如夢又似幻;一度得生者,豈有不滅者